女醫學生活活凍死！忘帶28元車費 司機狠丟包「零下20℃」荒野

▲烏克蘭女大生遭丟包荒野凍死。（組合圖／翻攝olevsk.zt.ua、znaj.ua網站）
國際中心／綜合報導
烏克蘭一名年僅21歲醫學院女學生，因為沒帶錢無法支付25格裡夫納（約28元新台幣）的公車車資，竟在淩晨4時、零下20度的天寒地凍中，被司機無情丟包在荒郊野外，最後活活被凍死！
英國《太陽報》25日引述當地媒體報導，伊莉娜（Iryna Dvoretska）是一名就讀大四的醫學生，今年1月8日事發當天，她從家鄉魯德尼亞-諾欽斯卡村（Rudnya-Knochynska）搭上車，準備前往奧列夫斯克（Olevsk）探望生病的母親
伊莉娜上車後才發現自己沒有帶足夠的錢支付車費，司機奧列格（Oleg Zhelinskiy）竟在凌晨4點，將伊莉娜趕下車。當時氣溫僅零下20度，伊莉娜嘗試穿過森林，想走到4英哩外的村莊，結果失蹤。
伊莉娜的父親是森林巡守園，於愛女失蹤後2天後，在森林中找到她的遺體。當地媒體報導，伊莉娜的父親在森林中一處坑洞找到愛女遺體，發現她死後眼睛仍睁得大大的，眼神中滿是恐懼。報導指出，伊莉娜可能在黑暗中不慎掉落坑洞，無法自行爬出。
法醫驗屍檢查後指出，伊莉娜的死因為內臟溫度過低，也就是活活被凍死在野外。據悉，當地警方已經介入展開調查，假如罪名成立，司機奧列格恐怕得面臨5年徒刑。
報導指出，烏克蘭東正教傳統上於1月7日慶祝聖誕節，伊莉娜當天也從學校返家過節，沒想到隔天就命喪荒野。

CLS 人渣d叫佢用肉體比仲好啦

理性討論

乘客因為無錢而司機唔車佢

之後佢凍死左都關司機事?

但係引致他人凍死，可能會有誤殺既成份。

落車先畀 唔得？

如果烏克蘭有人道條例咪有罪囉

Rip

落車先問人攞唔得咩

甚至牽涉蓄意謀殺

人性問題
如果所有嘢都要理性考量咁香港啲高樓價租地人工窄壓抄賣其實法律上都無錯
大家都唔需要求政府處理

再講為左十蚊港紙，成本上佢受過高等教育都唔值得

其實司機咁不滿咪車佢到站報警拉佢囉
好多人做嘢只考慮自己先有咁多不必要既紛爭

部巴士無其他乘客?
見到司機趕佢落車, 無人幫手?
點解咁夜先搭車?

所以個渣車既咪一世渣車做唔成大事
依家仲要渣兜

你肚餓又冇錢去餐廳人地趕你走你最後死左 咁唔通又關餐廳事

香港時間黎
當地係傍晚時份

伊莉娜上車後才發現自己沒有帶足夠的錢支付車費，司機奧列格（Oleg Zhelinskiy）竟在凌晨4點，將伊莉娜趕下車。當時氣溫僅零下20度，伊莉娜嘗試穿過森林，想走到4英哩外的村莊，結果失蹤。

法律我唔知，但可唔可以話佢應該係上車時唔俾上，仲要好似係荒野，至少都到油站先趕人走

發現她死後眼睛仍睁得大大的，眼神中滿是恐懼。

可能佢臨死前見到啲好可怕既野

但係我諗個司機應該估唔到佢會凍死

根本無 留佢係車 或 趕佢出車 兩選擇
當時環境只得 留佢係車 或 間接殺人兩個選擇

Sosad

以為fake taxi系列⋯

唔係, 真係當地時間4am. 睇翻英文版報導就有講, 因為佢老母病咗, 佢趕住搭頭班車走, 點知無帶個銀包.
但英文版都無講有無乘客....要搵多幾篇先知

同答船冇畀錢畀人掉落海一樣

Fake Taxi

又咁講 個個都話唔記得帶錢

個司機乞得食啦

咁岩依單係醫學生先話可惜啫

但醫學生又無樣睇

掉人落海同留人係零下20度既室外係唔係可以作類比?

冇乘客幫手？？

大家夾錢都得啦

等睇人駁你話唔記得帶錢應該車完佢先報警

外國好多長途巴士
不過冇錯嘅話兩達地方得個30km距離

法律不外乎人情呀，呀仔
天寒地凍就咁放低個女仔
在理，可能佢啱；在情，唔多唔少佢都要付返啲責任

你都on撚鳩鳩,個司機明知天氣咁凍仲要個女仔落車,已經冇人性可言,甚至係想人死

依家講緊零下二十度呀on9!你試下喺零下二十度俾人擺低荒山野嶺呀,睇你凍唔凍得死

仲話個司機估唔到個女仔會凍死,講嘢之前用下腦先啦...

可能我講漏左

我無話司機道德上有冇錯

純粹係法律角度黎講

如果咁講 例如我要做個手術 唔做就死

但無錢俾醫生做手術 醫生唔做

個醫生係無情係唔道德 但咁係咪可以告謀殺

又或者我住係零下20度既屋入面

有條友敲我門 話可唔可以俾佢入黎住一晚

我唔俾 結果佢凍死左係出面

咁係咪可以告我謀殺?

咪撚on9啦

如果下下講道德黎判案

咁乘客唔夾錢幫佢又係咪可以告曬全部謀/誤殺?

車到屋企俾＄先放落車咪得

我可能講漏左

我無話司機做得岩或者有道德

純粹從法律角度 你所講司機負既責任係留案底坐監?

就上個月我有次搭小巴(短程)
就準備開車前，我摷緊錢發覺真係無
即刻同司機講開住我好似無帶錢我落車先
佢話得啦幾蚊車埋你，睇你又唔有心唔帶
咁佢幫我當然唔係應份啦

但講真你唔係著到成個乞兒坐開霸王車咁樣
個司機先會突登叫你負廿度落車

除非個女仔無錢得嚟又串柒柒，又無錢分駛唔駛咁玩佢先

利申：毒撚樣

低質回覆?

點解連登仔咁鐘意懶理性咁包拗頸？

好慘 咁靚女 司機係GAY!

請問點"懶"理性法呢?

我無話個司機做得岩

但純粹想知係咪要負法律責任

唔好咁迷信法律

法律唔幫手只會要人自己行私刑
只會令社會更差

利申 估到實有連登仔話守法緊要過自己個女條命
預先屌左佢地老母先

如果明知對面有生仲危險 你仲咁做
可能真係會觸法

唔屌埋先

老老實實
或者個司機冇做錯，但係規距係生，人係死，係咪真係應該扔佢落車呢？

想像到佢死前一定好痛苦

餐廳冇錯，企喺道德高地
只係人性問題

司機明知出面-20度都扔佢出去同見死不夠有咩分別

係

唔夠講就屌人on9

揸兜？入去坐番十碌八碌比人爆菊花啦

坐係路邊等天光都唔洗死下話

Anyway 個司機都係仆街黎

因為7蚊雞殺人

我覺得呢個case嘅情況似係

醫生做做吓知道病人家屬冇錢找
而病人又病危得翻一日命
個醫生就即刻縫傷口唔繼續做落去

簡單講醫生都唔會湯開你個肚做到一半先發覺條撚樣無錢，跟手話大家擺低收隊啦

同埋你有權唔比人入屋我唔知有無權告佢任何嘢
但我講緊係司機做法極有問題，你放人入屋當然有風險，你放人上車佢唔俾錢司機有咩風險，比左錢就唔可以上車打劫你？我覺得重點係係無利益衝突下呢件事唔係正常人處事手法

想趕住返去探老母掛
點知跌左入坑洞 反而凍死左係入面

外國唔一定好似香港咁未俾錢都開車

我知好多時真係要俾左錢先開車

無得話開住先

如果係咁車都未開

佢自己又同司機講話無錢俾

都算係做做下手術知無錢俾?

好慘
冰天雪地 唔理你老嫩好醜
有小小人情味 都唔會係荒野趕人落車啦
講真司機真係好大責任
仲要唔係咩大數目 先幾十蚊

個司機話車佢返屋企拎錢咪得，使乜做到咁

咪係，連登仔冇-50度都死唔去啦。
條女渣架

香港7蚊雞, 用烏克蘭物價調節返應該有一舊水

公車黎

即係類似巴士小巴果類

我覺得多數人都係覺得司機唔啱
雖然道理喺佢嗰邊
條女確實係冇錢
叫佢走都係正常
但係因為少少錢就導致人地死就真係佢唔啱

問題係咁樣係咪真係犯法
雖然司機真係仆街
冇醉駕冇撞人
純粹個人道德問題

梳理一下前文後理 :
諾欽斯卡村 04:00am : 伊莉娜車站上車
諾欽斯卡村 04:01am : 伊莉娜上車找銀包先發現無帶錢
諾欽斯卡村 04:05am : 伊莉娜說服唔到司機 , 被司機趕落車
諾欽斯卡村 04:05am : 正常人呢 , 可能行返屋企攞銀包 , 但伊莉娜選擇徒步在零下20度穿越森林
xxx森林 xx:xx : 伊莉娜不慎掉落坑洞
xxx森林 兩天後 : 伊莉娜的父親在森林中找到她的遺體

她從家鄉魯德尼亞-諾欽斯卡村（Rudnya-Knochynska）搭上車，準備前往奧列夫斯克（Olevsk）探望生病的母親伊莉娜上車後才發現自己沒有帶足夠的錢支付車費，司機奧列格（Oleg Zhelinskiy）竟在凌晨4點，將伊莉娜趕下車。當時氣溫僅零下20度，伊莉娜嘗試穿過森林，想走到4英哩外的村莊，結果失蹤。

如果我車個朋友去荒野然後趕佢出車
之後佢凍死左
你會判我有罪定冇罪？

你餓偷嘢食已經有地方可以判無罪，冇人會想有現代孤星淚咁on9
更何況醫療

佢冇犯法，純粹係仆街

RIP

你呢d人仲衰撚過d支那人

你啲支連仔真係仆街嚟，完完全全完美展露支那DNA, 你趕個人出去零下20度同謀殺冇分別，司機直頭係兇手。好似前排新聞講個仆街支那人剪鳩外場工人條安全繩一樣

Yes,成個比喻合理晒好多
由司機接佢上車果刻佢就有責任保障佢安全，無錢比可以叫差佬拉佢乜都好，而唔係用一個正常人都知條女死硬既方法處置佢

下下由一個極端跳去另一個極端 冇人話可以個個唔洗俾錢 出面咁凍又半夜 有返d人性都唔會趕人落車

東歐人=白皮豬

"Сейчас уже допрошены 7 человек, ехавших в маршрутке вместе с погибшей, они ее помнят, все видели и рассказали, что она зашла, достала кошелек и начала в нем копаться, но не нашла деньги. Водитель спросил, будет ли она платить за проезд, девушка начала звонить по телефону и с кем-то разговаривать. Далее автобус отъехал 7 минут от села, на следующей остановке водитель останавился, чтобы взять пассажиров, зашли люди, девушка молча вышла, водитель ее не выгонял", — рассказали источники издания.

有七個人一齊同佢搭車

你腦入面無法律喱個concept架？

多謝整理

就咁睇架車應該未開

錢未俾 車未開即係個服務都稱唔上開始左

同上面有人話做做下手術唔做根本唔同

我重申係覺得司機係仆街 無道德

但係咪真係要受法律責任

結果論, 個司機就實有問題架啦
但個point應該係個司機有無reasonable ground去相信個女仔在落咗車之後都生存到
例如話不嬲好多人平時想搭霸王車, 個司機不嬲都咁趕客既, 而之前都無出過意外
睇篇報導講唔出D咩

零下20 點生存

餐廳都叫做要出材料
醫生都叫做要出技術
咁一架車有客又係咁行無客又係咁行
我唔覺得三樣嘢可以相提並論

鬼佬on99
咁靚女，我請佢撘都得la

篇文仲有好多嘢未知
開緊車行到一半趕人
同開車前趕人差好遠

伊莉娜嘗試穿過森林，想走到4英哩外的村莊，結果失蹤。
即係其實佢諗住返屋企定係直接去目的地？

咩叫 "條女死硬 " ?
個女仔係車站行返轉頭返屋企咪得囉

開左車幾耐掉低佢？
照計上左車，頂多咪半分鐘就知有冇錢比
半分鐘架車開得幾遠？已經開到去荒山野嶺？
如果係開左一段距離，個司機絕對有責任
我諗正常機都係車到去目的地再收錢/免費車佢一程
如果唔係既咪車返佢去起點/車佢去差館
冰天雪地行到半路掉個女仔落車，仲想話個司機做法冇錯？
咪咁戇鳩啦連登仔

呢d野基本上唔會發生係香港，就算真係無錢，三更半夜司機都唔會趕你落車，btw rip

我讓座俾大肚婆咪對其他乘客好唔公平？而家講緊需要同唔需要幫既問題 關公平咩事

拿 首先我就覺得錢未俾 車應該係未開

個例子已經唔岩

但如果你硬要講都唔岩

正確黎講係

你朋友本身已經係零下20度既地方

你再車佢去零下20度既地方放低佢

再重申 我覺得司機係仆街黎 係無道德

"有七個人一齊同佢搭車既乘客被審問，佢哋都話記得佢，所有人都見到佢上車，拎咗個銀包出嚟又搵唔到錢。司機就問，佢究竟有冇錢畀，佢就開始打電話同人講嘢 (講乜嘢就冇講)。架車由條村駛離行咗七分鐘，到咗第二個站再上客，啲客上咗車，條女自己靜靜哋落咗車，司機並冇趕走佢"

6 km , 如果平路就行一小時左右

如果出面零下二十度我會同條女畀埋

連登人才多 一點都仲有俄文大師

最有腦果個係你啦 屌你老母
想佢死同想佢落車根本係兩件事
係咪見到有人死咗就俾感性支配咗理性呀
何況佢死係因想穿過森林然後出事
呢件事只能說司機都有部分責任

上面d巴打同連登仔咁認真討論
班友出哂名無同情心同理心

可能就係見到你

根據俄文source，乘客異口同聲都話係佢自己落車，司機冇趕過佢，佢仲要飲咗酒，穿過有沼澤既森林，跟住死咗
不過有部份乘客唔知去咗邊，有啲出埋國搵佢哋唔到，暫時冇新資訊

司機冇錯

你上車再趕你落車咪最多3-4分鐘 你行返屋企拎車等下一部車點會死

自己唔返轉頭拎錢 凍死點可能賴司機

司機就係為大家好先趕佢落車 唔通車到你出去 你冇錢搭回頭車 又冇錢食飯凍死餓死又關司機事?

一架車行五分鐘都有幾公里遠了
咁撚凍就算行返屋企都死得人

如果佢有支付寶就冇事

連登都有識俄文既人

咁要睇返當時實際情況，例如架車行左幾遠，現場環境光暗，上面講左架車開左七分鐘，我當你架車行60km,都大約行左5 公里啦
凌晨四點，負二十度，要一個人自己行5km? 唔好下下扔底粒膠就以為自己講得岩

純粹法律上而論的話 北韓人民無人權 自由 要完全服從共產黨都係根據北韓當地法律 換句話說 係唔係北韓人餓死凍死都只係人民問題？
再舉大陸為例 大陸法律禁止言論自由 大陸人討論政事而入獄 被消失都係自取？
讀過歷史都知有嚴刑苛政 無讀書 問個細路好唔好因爲無錢就踢個女仔落車凍撚死佢 細路都唔會咁做啦
唔係我地想串你 屌你 係想講你聽樣樣事純粹法律角度的話真係無意義

講左好幾次喇

同理心還同理心

法律還法律

覺得司機仆街唔一定覺得個司機要坐監

好似係開左喎
不過唔重要
我所講的例子
你會判有罪定冇罪先？

如果俄文source講既嘢係堅，此post已完
結論：條女自己唔好意思落咗車，仲要飲大咗，搞到認唔到方向蕩失路，於是凍死咗，不幸事件一宗，完

羅生門
或者係台媒9譯嘩眾取寵

法律上冇錯，道德上有

真相大白 司機冇罪

無支付寶真係慘

如果就咁扔係條路到 又明知咁凍 你同殺左佢冇乜分別
係香港市區咁樣趕人落車緊係冇問題

咁除非乘客唔想負道德責任一齊畀假口供啦

如果每間餐廳都趕 咁真係所有拒絕過既都關事喎 有咩問題？
屌你咁撚凍又荒蕪 同擺人係沙漠中心有咩分別

司機載客<>客人俾錢
成件事既性質係交易
呢單交易既法律依據就只有合約同埋政府對於載客取酬既司機若干restriction
無錢俾所以唔載並不構成拒載
第二，無錢俾所以唔載，如果一開始就唔載，咁就無contract，因為offer被司機拒絕，如果係上咗車之後佢無錢俾所以中途踢佢落車，咁其實乘客無履行佢要俾錢既obligation，咁就已經違約，之後司機唔載佢都好正常。
成件事係合法，合理，只係唔合人情，不過連登仔一定會話性交代付

姐係你搭緊直升機起左機之後話無錢比，我係咪可以起天空到推你落街？
先不論司機對與錯，正常有多少少人性同用下腦諗下後果都唔會起荒野趕佢落車。
比你法律上攞哂光環又點，人死左就死左，條友唔比人炒都偷笑

好彩及早有人識俄文
唔係又幾百人大炒車

無良心嗰啲緊係覺得唔關事架

台灣新聞不嬲都嘩眾取寵
唔係點吸引人睇？

個司機好on9
雖然程序上佢冇錯到，但係冇咩人搭又上咗車咪俾佢搭埋lor
架車多佢一個都唔覺眼啦

cls

其實唔趕落車係人情,趕落車係道理wor,佢依家咪只係負返冇帶錢嘅後果,最多只可以話個司機仆街(除非係個女自己揀走落車)

已經炒到九彩

炒唔炒都好
有個如果真係發生的討論都唔係壞事

就算冇人告到你 你能否認同佢既死冇關？ 唔係咁on9 覺得唔犯法就得啦 打尖都唔犯法 但就係不道德 有啲野唔洗有法律你都知唔啱啦

車到佢出去 等佢冇錢搭回頭車 凍死 就叫有良心

咁就抵撚死啦

成班正義撚自以為似香港Ｄ的士車你去荒山野嶺放低你玩野，點知係站落。

屌，自己on9衝夜路，死左關人撚事

兩個都係無良心喎 做乜鳩啊你

刑法還刑法
合約法還合約法

兒登仔見到有人慘死就會無咗理性
只識怪個司機

情感上個司機當然係唔啱，但法理上點判我覺得係睇個官認唔認同司機就附近環境認為放個女仔落嚟唔會造成傷亡

正常人咁嘅極端天氣都應該車埋佢先
香港就一定趕你落車

你係醫生 你可以一開始就唔做
但開完個肚發現佢無錢唔做
咁你就有問題

拿 講多次 你呢個例子同單case係好唔同

但如果純粹就番你所講既描述黎判

要睇你放低佢係荒野既動機

點解你會車你朋友去荒野然後又無喇喇趕佢落車?

難得一見高質正反兩面討論post

所以航空公司係俾機票你之前就已經要你俾咗錢先囉

好似樓上話齋
而家變左討論一單虛構事件嘅是非黑白
都 ok 嘅

第二句我已經利申左

唔洗用道德呢個point黎攻擊我

to乜撚都炒車炒車的on9仔 而家假設單野係真
你係base on因為佢無犯任何一條"罪"姐
我唔多識法律 但佢明知個後果好大機會會係咁都咁做

發現google translate 俄譯中都幾準

香港個d司機都會比你搭啦

就算係 catgirl咁樣, 冰天雪地都做唔出趕一個女仔落車啦， 死人喎 , 個司機痴痴地

依家人地就係問緊法律責任
你就同人講道德

呢啲嘢我見過兩次，一次係N年前東莞，當年有啲小巴隨行隨收錢，有個女仔好似話冇錢，條賣飛仔一腳兜心口踢咗佢出去，架車行緊架！

我估共產國家啲人都冇乜人性

是但啦，九成人都係最多睇頭幾個reply就覆
不過台媒版本可能係一開始啲人都係咁以為
係搵咗乘客出嚟先還司機清白

係得港女先可以拎塊閪當八達通呻

咁既然個司機咁做同殺死個女仔冇分別，點解冇聲音要求修改法律係呢d 類似情況下個人係有罪呢

咁你既意思係司機如果一開波就知佢無錢

就唔應該開車?

但今次既情況有少少似， 佢係船冇錢， 掉個女仔落海一樣， 個女仔有可能會死 ， 雖然未必一定會死， 但咁做係唔係太過分呢？

係飛機上半空發現無錢就推你落去
係船就推落海
呢啲明顯係謀殺黎
咁手術做到一半發現無錢 停左又算唔算謀殺

如果因為鬧交唔想車佢？
環境就類似呢單case咁 假設係零下20度
最近的城市喺5公里外

非自願誤殺算唔算

就算真相大白左

我真心都想知如果真係發生呢件事

大家係點判 點解會咁判同咩理由

佢要行4英哩仲要出森林先去到有人既鎮
個分別係邊？海水暖d?

理性討論唔講得道德？
宜家有人告個司機？

所謂刑法想講謀殺？Mens rea呢？
就算當佢台灣韓國果啲過失殺人罪，無錢俾唔車佢都叫做過失？

點解我覺得件事無咁簡單
車費應該一係上車比一係落車比 點解去到中途個司機先要佢落車？

其實法律上都未必過到骨
無合理辯解置他人響一個極度危險嘅環境喎
七蚊嘅金錢糾紛唔會係合理辯解吧？

香港唔係共產，但啲人都無乜人性
大陸話就話共產，實際係走資，同樣都係無乜人性

唔洗假設了 醫院係有筆錢專幫依d case

問題係個司機明知出面好凍 都逼佢落車

good point

應該修改法例為

低過零下x度 就算乘客不能付費 司機也不能拒載 必定要送乘客到附近有室內的地方

如乘客在x日後也沒付清欠費 可報警追討欠款

巴士一個乘客幫手比都冇
一人一蚊都夠啦

垃圾國家！

其實呢 大家都已經共識左無道德

只係文章有講話有機會要坐監 所以俾大家討論下

好多人唔睇個時間就話司機問題
岩岩開車5分鐘 足夠個女仔行返屋企拎銀包
個司機又唔係行到一半放底個女仔

唔車佢當然唔係過失
但如果車到去荒野先叫佢落車呢？
謀殺我就覺得冇咩可能
但好有可能係誤殺

我自己的標準係：如果一個正常人相信將一個同死者相似的人放喺同一個地方係會令呢個人死亡
咁就係誤殺

冇人告個司機就唔討論得？

下 好正常wor

香港都會講

你上左巴士 同司機講我搵錢先 一陣俾

通常司機都會開住車先

到行左一兩個站 你同司機講唔記得帶銀包

咁司機一係叫你落車 一係話算數架jie

有乜咁出奇

共產主義表面上就話自己一種理論，其實共產主義真相係教育，教人虛偽、 謊言 同殘忍．

但點解要丟喺荒山野嶺

你都幾撚勁

人地一開頭提出法律責任問題

你無里啦更扯尻去人性/不道德，離題仲要講到好似人地禁你言咁，有冇厚顏無恥Ｄ？

如果開左車好難講

車行5分鐘已經可以行好遠

尤其是d咁偏僻既地方

車可以行好快 5分鐘好遠了

可能佢譯咗早啲個版本
上面嗰啲應該係最新發展

我自己咁睇 呢啲見死不救既case雖然法律上唔會懲罰你 但係會搞到你身敗名裂
其實好多時法律都係做唔到野 好似啲巴打講咁係罰緊係理 規則上面有錯既人 而係情上面做錯既就唔係用法律 而係會由個社會黎懲罰你

唔該曬巴打

屌你成班係到偷換概念
司機係道德上係錯 係不近人情
但係法律上的確係有爭議
唔係你班連登仔話有罪又有罪
比你地做法官死撚緊啦

人地想理性討論法律問題
你地道企曬係道德高地話人冷血

香港見過有其他乘客願意借錢
況且依家睇 係個女仔自己落車

唔知部車行幾快
如果係60km/hr的話
5分鐘已經成5km
喺冇準備充足的情況下
零下20度行5km應該唔容易？

睇到法律咁神性

其實法律只係權貴嘅工具，管住d賤民咪亂咁黎

破壞遊戲規則等同犯法

其實東歐啲人一般嚟講幾好人，係Poker face啲
就算個司機仆街我唔係幾信會成車同時仆街唔幫佢畀埋
大陸就真係唔奇

零下20度既室外荒野

宜家個報導講緊司機唔載無錢俾既人有機會坐5年喎
人地講理性你就唔知兜左去邊

睇完咁多個回覆

我自己咁既結論

最說服到我判坐監既理由係

如果我係法官 我會咁諗

如果我考慮到 係咁既情況下

1) 零下20度對當地黎講常唔常見

2) 所在位置係唔係真係好偏僻

3) 乘客裝束夠唔夠衫著

如果考慮到以上原因

而覺得放佢係度係有生命危險既話

我都堅持放低佢

咁就會係誤殺

大家同唔同意?

細路仔係咁

一架大車，一般都開60
五分鐘有五公里，人行一粒鐘架喇喎

俄文好似英文，所以啲natural language processing algorithm應該同英文差唔多，關於英文嘅algorithm應該都發展得幾好
如果好似日文咪死得囉
通常google translate都係用先譯做英文再譯去目標語言

冇爬文係咁架啦
屌你老母 宜家香港動啲就法律又規矩唔允許
窮人就含撚啦 法律係你玩架咩？
見到有人又賴係認真玩咩司機冇法律責任就有啲把火啫 姐係有份害死人但冇法律責任就過意得去

連登仔:輕鬆炒車冇難度

點知係女係咪神秘顧客公司放蛇？總之跟正程序做就冇得錯，有錯都係公司錯

直情啦，又唔係十冤九仇，七蚊車錢咋
踢人入個大雪櫃，點兜呀大佬？

讀過哲學思考係透徹D

日文既文法真係好唔同

有咩類比唔到 兩樣都會死

如果係司機係荒野趕個女仔落車好明顯係誤殺，即使佢無錢畀，你都有好多處理方法，係下一個站請佢落車/報警告佢/等佢之後再畀等等，係零下二十度嘅荒野趕人落車絕對唔係無錢畀嘅「唯一」選擇，而零下二十度嘅荒野對於一個無充足裝備嘅人（個女仔搭巴士，點睇都無充足裝備），係一個合理可致命嘅環境，咁嘅情況下司機係法理同道德上一定有錯

而如果係個女仔係下一個站自己落車，咁我睇唔到司機要負咩責任

fake taxi

唉 天意弄人。。。又孝順又讀醫咁好心地仲要幾靚。。。點解唔憐香惜玉反而冷酷無情衰過的士🐕

純理性討論未無罪囉 但係出面零下20度 又凌晨4點 有少少同理心既都唔會就咁唔理個乘客啦 仲要車費又唔係特別貴

誤殺唔等於唔道德

換著係中國人被趕落車凍死，個司機就會成為連登英雄

所以我覺得

如果

1) 零下十幾兩十度如果係成日有而都無乜人會凍死

2) 個站距離最近既town唔算遠, at least沿馬路行應該都唔會死, 又或者個站或者條路時不時都有巴士經過

3) 個乘客唔算著得少衫, 都叫著住d保暖衣, 或者無講過無表達過話佢著唔夠衫, 如果唔上車就會死

如果係咁既情況

我未必會判有罪

大家點睇

如果公司嘅指引係要報警處理
而司機就行私刑掉個客落車
而個客就係因為呢個不指引嘅決定死咗
咁你話要唔要負法律責任呢？

我有結論了

真心未必無罪

但要睇情況

我樓上有講

你點睇?

咁如果公司指引係 無車就唔俾開車唔俾上車

就算上左車 無錢既話下個站就要叫佢落車

咁你呢個假設就唔成立

就算講番你個例子

咁都係罰個司機唔跟指引做事要按公司指引罰

唔代表佢要負法律責任

The crucial point is whether the driver has reasonable ground to have foreseen that the girl would be dead in the cold. If he does, he is convicted as manslaughter

“探望生病的母親”
“發現她死後眼睛仍睁得大大的，眼神中滿是恐懼”

睇到依兩句好心酸

咁快決定到冇罪？

零下二十度荒山野嶺冇建築物避寒
可能距離市區半小時路程
加上大雪可能行耐d
環景條件上好大機會致死

師機處理手法可以決定條女生死
其中一個選擇係等佢比錢再開車
原站趕條女落車應該都返到屋企
但師機揀另一個令人有生命危險既做法

打起官司上黎，條女冇錢比依個point應該唔係重點

公司的指引唔重要
最重要係被告的行為係咪導致死者死亡的原因
就算公司有指引要求被告即刻趕死者落車
如果被告遵從公司的指引而令死者死亡一樣有罪

即係有中國人搭霸王車都唔可以趕佢哋落車?

d留言痴撚線

咁本身佢喺邊度去車站 點解唔係去返本來嘅地方
係走入森林行去村莊

如果即時要佢落車會令佢有生命危險而你又咁做
答案：係
“老闆叫”法律上從來唔係辯護理由
最多只係求情理由

利申：個人意見 專業法律意見都係問返律師好d

若果係老闆放蛇，司機中伏被炒，又可否用 "執行公司政策等同誤殺" 作為抗辯理由先?

我覺得個司機唔知佢會凍死呢個point 唔係唔合理喎
雖然話-20 度啫
佢喺度等車 即係喺度住啦 司機點知佢係4 英哩以外住?

你套用咩人落去有咩分別
你係零下二十度距離城區遠既地方趕佢落車，死左又咪等上庭
點判就未知，但唔會比你一句話條友搭霸王車就唔去審你

對住唔同人種用唔同尺度，係大家嘅共識

抗咩辯？

點解次次呢種po都有人賴係醒咁 以為自己好理性好有邏輯咁講埋on9野出野
舉一個有危險既option同一個冇危險既option比較。笑撚左

條女冇比錢都好
個司機一樣有責任要照顧佢既責任
係要比佢坐免費車直到一個安全既位置先趕佢落

作為反對公司炒司機嘅理由

你想講執行公司政策會犯法，唔執行會被炒？
唔算好兩難抉擇姐

等個官判
但呢單嘢係香港都入硬罪
更何況外國

一啲都唔尊重死者
用你老母嘅肉體比啦不如？

i mean 如果公司放蛇，司機因為遵守法律唔趕條友落車，結果違反公司 policy，被公司炒咗，司機以 "執行公司政策會構成誤殺" 為由，能否推翻公司炒人呢個決定?

我覺得有罪 但一切基於’如果佢已經開左車 然後途中司機有出聲以唔比錢為理由示意女仔落車’既話 咁我覺得可以告誤殺

始終司機唔係同一的地方放佢走, 而係喺駕駛途中 扔低佢 同埋在基於司機 清楚知道外面氣溫係極度寒冷下 絕對有得打

個司機死撚硬

公司要炒你咪炒你，想去邊到推翻

勞工處

你證明唔到當下趕人落車會構成誤殺
可能到你做左之後先比人判誤殺

法院有冇判個司機謀殺誤殺先
冇就得啦 香港有-20度一樣咪掉佢出車

諗起 wind river

一個post睇得出中港融合得好順利
連登仔仲仆街過支那人
覺得司機冇犯法就冇問題果啲
咁好多香港社會問題都係“合法”

我打佢何止兩鎚，唔通佢十年後死又關我事？

走啦，你啲新移民，連香港人核心價值搵食啫 犯法呀？ 我想㗎？都唔識

扺啦臭雞

無出事咪可以講法律不外乎人情囉

但出左事 大是大非就唔該跟返法律

Common law 入面有條罪叫gross negligence manslaughter （嚴重疏忽誤殺）
上議院係R v Adomako [1994] 入面
關於一個麻醉師因爲冇留意到氧氣喉甩左同氧氣機既single 被入罪誤殺
入面提到呢種誤殺唔需要有殺人既犯罪意圖或者殺人既不法行為
入面俾既指引係 只要陪審團縱觀案情 認為
1. 被告有care既責任 （e.g. 司機-乘客 包括之前南丫島海難 船長-乘客）
2. 佢疏忽而冇履行既個責任
3. 疏忽係非常嚴重 （e.g. 明知呢樣野好重要/危險 但冇做/做左）
4. 呢個疏忽既行為將victim 置於極危險既位置而導致victim 死亡
就可以裁定被告誤殺罪成

講返呢個情況 victim 因為被告先會去到中間呢段路
如果唔係司機 佢係起點 唔會有危險
而司機車左佢去呢度 明知外面咁凍 依然叫佢落車
最後直接害死左victim
因果關係明顯 司機亦好難反駁 係人都知咁做好危險
所以就咁睇 好大機會有罪

但係烏克蘭行Civil Law
最終要睇佢刑法入面有冇呢條罪 如果有 點定義
不過可以講你知 係香港既話 衰既機會好大

放條女係零下二十度既郊區有即時致死性
你打人兩鎚又會引致d咩

相對地，法律亦都係保護佐弱者。

記住弱者能做的所有嘢，強者/有錢佬一樣能夠做，仲可以做得比弱者更快狠準。

你可以唔要法律呢個架構，但玩赤裸裸的弱肉強食，勝者為王遊戲，弱勢群只會死得更慘。

引致他人凍死
屌你咁似香港法例d名

撐你架巴打 我睇完呢篇新聞都係同你一樣睇法
班友根本分唔到情/理/法嘅概念
連登仔質素每況愈下

咁見死不救到底係犯左咩法先？

補充:
求其抄到烏克蘭有條咁既罪
個司機牌面上最底消費都應該衰呢條掛
Criminal Code of the Republic of Ukraine 2001
Article 135. Leaving in danger
1. Willful leaving of a person without help, if he/she remains in a condition dangerous to life
and is unable to ensure his/her self-preservation due to young age, old age, illness or helpless
condition and where the one, who left this person without help, was obliged to care after this
person and was able to provide help to him or her, and where this one himself put the victim in a condition dangerous to life, -
shall be punishable by restraint of liberty for a term up to two years, or imprisonment for the
same term.
...
3. Any such acts as provided for by paragraph 1 or 2 of this Article, where they caused death
of a person or other grave consequences, -
shall be punishable by imprisonment for a term of three to eight years.

唔識野麻煩做做research先
成班傻鳩自己係度假設司機冇罪跟手屌鳩法律冇用

伊莉娜可能在黑暗中不慎掉落坑洞，無法自行爬出。
如果考慮埋呢點
有冇可能打得甩？

用香港的環境作為例子
我揸巴士行山路
個乘客冇錢比 我趕佢落車
佢唔係沿住馬路行
而係行樹林(捷徑)
結果跳左落個坑到缺水死
我覺得佢的死因係意外跌落坑洞 繼而缺水死
由意外跌落坑洞一刻已經中斷左“我趕佢落車”同“佢死亡”之間的因果關係
簡單黎講就係佢的死唔關我事

法律只係最低既道德底線

上面話司機冇錯果d應該讀下書 冇犯法唔代表道德上冇錯

1. 天寒地凍 就算冇跌落個坑 本身都係會凍死
2. 案發係夜晚 當時可預見既危機 理應係包括埋呢種情況

講你講嗰個情況
如果係日光日白 victim 唔係因為負幾廿度氣溫凍死
而且 你架巴士行經既係正常既普通馬路 (姐係周街都係車站 附近根本有行人路 etc.)
victim 自己on99 走去剷林 而正常人唔會覺得佢會咁做
而佢on99 剷林唔係因為別無選擇既情況下做 或者唔係因為你既行為而可以預期佢會有呢種反常既反應 (e.g. 佢落車既地方好危險 e.g. high way 攪到佢有路都唔行得而選擇咁做)
咁causation 就會斷左

咁如果司機未開車呢?

未開車都未建立司機-乘客既責任
一開始就冇得關事
(而且再講 未開車姐係司機冇做過任何野去導致任何危險發生)

我就係想要呢d高質回覆

多謝巴打花時間搵

但點定義helpless condition先

係沿馬路既站度 佢可能都著住唔少衫我唔肯定喇

零下二十度可能對俄羅斯黎講根本係好普通

佢又無主動表達話再係出面企多陣就頂唔順凍到暈既話

我作為司機既話 唔一定覺得佢係helpless condition

反而如果我係住係森林深處入面

無喇喇有條友迷路 然後敲門話我再留係出面就凍死架喇

而你又唔幫佢 咁就算係helpless condition

所以我覺得好睇陪審員覺唔覺得佢係處於helpless condition

唔知烏克蘭嘅法例係點
不過如果佢係香港
都幾大機會入佢數
因為一個正常嘅成年人
法官會假設佢有能力合理地預視到
將一個人遺棄係零下二十度嘅森林會導致嗰個人死亡

所以按你講法 如果連車都未開

common law黎講就唔存在"因為唔俾佢上車而令佢凍死"呢個講法,係咪?

但如果未開車呢?

同埋睇報導應該係放係馬路既站度

同真係無路既森林係有d出入

關於第一點
法律上應該冇得講“就算”？
因為如果佢冇跌落個坑
可能可以搵到經過的人求助
可能暈喺其他人容易發現的地方
無可否認呢次意外係好重要的因素導致佢死亡
所以我覺得“就算”對被告唔公平

又舉個例子
我揸車撞低左一個路人流左好多血
救護員黎到即刻進行急救
送到入醫院 醫生輸錯血令佢體內凝血而死
咁佢死因係“撞車失血過多”定係“凝血而死”？
我諗事實上係凝血而死
咁應該冇得話“就算醫生冇輸錯血佢都會死”而告佢誤殺？

淩晨4時 + 零下20度 + 荒郊野外
以上三點加埋唔係helpless 係咩

你講嗰種情況 原本既risk 已經存在 唔係因你導致
法律上(generally) 冇責任要求普通人救人
（除非你本人造成左某啲危險）

烏克蘭行大陸法系
駛同你講人情咩

上面既’就算‘ 姐係even though
Context 係佢既死因 點都係凍死 even though 中間發生咩事（包括你講既可能性） 佢最終都係凍死咗

拿你第二個例子問得幾好 證明你有消化到上面啲野
類似呢種情況係好多案例都發生過
答案係 因為你撞車導致佢要急救導致佢凝血而死 所以係誤殺
有興趣可以睇下
R v Cheshire (1991)
Cf. McKachnie (1992)

無話個司機做得啱 但無車搭車唔車你 道理上好撚正確喎 唔明點解要拉

我就當你果3個原因會令人覺得helpless

雖然我未必同意

始終車上面仲有7個乘客

無理由見到係果度落個乘客會有危險而唔出句聲幫手

我就當果7個乘客無同理心 無道德 覺得無俾錢就落車喇

但按你所quote既civil law黎講

好似唔存在咩本身risk已存在就唔關你事

willful leaving似係講緊見死不救

所以我既意思係

如果你見到有條友就黎凍死

佢向你求助而你無幫佢

都算係willful leaving, 將佢remain in condition

我feel到呢位巴打想用學術研討方向討論下，但係唔知點解俾人屌到仆街

00後？

咁我都冇咩好問
總結黎講即係
只要我的行為好大機會令受害者死亡(好大機會係指即使經過正確的醫療程序 傷者仍然好大機會死亡)
不論中途發生咩事(急救 緊急手術出現人為錯誤)
只要受害者死左
我就係誤殺

相反
如果我的行為只係令受害者重傷(經過正確的醫療程序後 傷者好大機會存活)
而中途醫療程序出錯導致傷者死亡
咁我就唔係誤殺

我有冇理解錯？

可能我溝埋一齊講冇講清楚
我話generally 法律冇要求人去救人係common law角度
當然都有exception

但civil law黎講 要人救人既責任就更加明顯 因為佢地會寫明係statute入面
例子而家呢個烏克蘭leaving in danger
但係邏輯上其實同我上面講既common law concept大同小異
呢條leaving in danger 其實就係當係造成左某一樣危險出黎之後
你就有責任去救因為咁而受傷害既人

乘客冇put the victim in a dangerous condition
因為車個女仔去呢個地方既人唔係佢地 而係司機
再者 呢條例要求 '救人'嗰個人係able to provide help
乘客跟埋落車我唔見得有咩幫助 分分鐘一齊死埋
以我理解就真係唔覺可以apply落乘客身上

乘客幫佢比車費？

但係如果傷到要輸血

我相信都傷得唔輕

如果我係法官 我諗都好難定義佢究竟只係重傷定有致命危險?

算唔算誤殺

車上班乖客冇人幫佢比 佢仲要係靚女

我試下再生動D解釋

你既行為A 直接導致V死亡 (even though中途有其他合理地因為A 而出現既其他events (B C D) 出現 e.g. 醫生救人 救護員帶佢去急救等等)
咁樣就算本身V 未必因為A死, 但最終V係因為A 導致B C D 而死, 都係你殺左V

但唔包括一D 非常exceptional 既情況
e.g.1 你車到V V重傷, 你帶V去醫院, 中途突然出現個痴線佬X一槍打落V 個頭度, 而V 係因為個頭中槍而死 > NOT guilty
e.g.2 你車到V V隻手輕傷, 你帶V去醫院, 醫生睇錯report 以為V個腦有瘤, 幫V開刀失手, V死左 > NOT guilty

可能有少少誤會

我既意思係叫佢落車根本係唔dangerous

因為仲有7條友係車 如果真係危險

按道理d乘客會出聲話唔好趕佢落車

但既然乘客都無出聲

証明其實叫佢係果個站落車根本就唔危險

可能佢地本身都係d好偏僻既站上車

講番詮釋果部分

因為我唔係讀law

所以如果你話上面段野係有包含導致某危險發生既意思既話

咁我都惟有選擇去相信架jie

-------------------------分隔線---------------------

如果世界上個個都多d好似巴打你咁既人

我相信世界會變得愈黎愈美好

諗起之前有中國遊客喺瑞典被棄郊野，當時都算低温，咁死左算唔算誤殺？

咁即係假設我惡意劃花女人塊面 條女最終自殺
我都唔會因為劃花佢判誤殺？

半夜郊外趕人落車

就咁聽都幾慘

即係例如我撞斷左人地隻手或者腳

正常黎講呢 輸下血止下血都無乜生命危險

但就因為醫院輸錯血 打針重手左 etc.而死左

我都好大機會被判誤殺

斷手or 斷腳應該唔會判誤殺...

兩樣一齊就可能會

程度問題，唔知法律有無定義埋/當protocol 咁列出黎參考下

自殺係選擇黎

但我俾人救緊果陣俾人救死左我無得選擇

紅字冇得咁樣推論
係要客觀上睇當時個環境而定 (likely to be decided by jury)

另外 都係嗰句 common law 要求人救人既hurdle 比civil law 多
尤其每個civil law jurisdiction 既法例都可以有唔同要求
(有D國家可以要求高 有D可以要求低)
係common law 角度 omission 只有好少情況會構成犯罪
當然用呢個角度睇civil law 未必準確
尤其civil law 每個case 每個法官 係理解同一條成文法都可以唔同
但係以我個人黎講 佢話得put someone in danger 就係一個act (司機擺低佢) 而唔係omission

再搵多條法例做對比
德國刑法典Section 323c入面有一條Omission to effect an easy rescue

Whosoever does not render assistance during accidents or a common danger or emergency although it is necessary and can be expected of him under the circumstances, particularly if it is possible without substantial danger to himself and without violation of other important duties shall be liable to imprisonment not exceeding one year or a fine.
似乎呢條就比較applicable 落乘客身上
一來寫明omission
二來由於呢種要求更加係建基於moral既層面上 對比烏克蘭leaving in danger 呢個刑罰亦都相對合理

屌，你咁講可能個司機會因為咁比人炒，屋企個仔就等緊錢醫病，比人炒左就冇錢救佢個仔，咁你係咪又間接害死人？
呢個世界根本冇絕對正確或者錯誤，呢啲只係基本人性既決擇
你話法律唔一定岩？咁有個賊拎刀攻擊你，你自衞唔小心傷左佢要害殺左人，咁法律上你係冇罪，但係道德上呢？你都係殺左人喎，個賊就冇屋企人？人地可能幾日冇食野，偷野都係為左生存，咁你又洗唔洗自願去坐返十年八年？

唔好成日講正常咩正常咩，正常就唔會發生呢件事喇，就係唔正常先發生左意外吖嘛，你根本就已經假設左人地係冇利益衝突 咁你都表明哂立場，仲有咩討論價值？係到扮理性，屌 你學其他連登仔鳩吠下我都冇咁嬲

自殺又另計
答案: 有案例判過係誤殺

p.s. 你地係咁屌D 創意野出黎 大佬點搵得切case

啤 條尺彈出又彈入既

e.g. 1 佢自殺係因為你劃佢塊面而引發佢既情緒病/ 合理地可以預見到佢會自殺 e.g. 你明知佢好貪靚 佢曾經講過如果變到好樣衰寧願死 > 關你事
e.g. 2 佢自殺完全係自主行為 > 唔關你事

個撚個瞓撚醒睇一版就 reply ，前面炒撚梗車啦。

雪地行車就咪撚跟車太貼啦。

條女係自己落車，仲落車個位係有人上車，又點撚樣荒山野嶺呀？

個撚個見到係靚女就失撚晒理性。

仲有呀，零下二十度，你覺得好凍，佢未必咁諗。

俄羅斯雅爾庫克，兩個5歲細路女，零下40度自己走出幼稚園返屋企，其中一個用咗個幾鐘先返到去都未凍得死啦。

佢先會諗着行過去，先會有意外。

點解佢唔行馬路要穿樹林，係咪樹林係捷徑？係佢自己先知。

25 UAH 等於一蚊美金左右。

你可以話佢彈出彈入 但係判例法既好處就係可以係唔同情況下盡量運用法律達到最公義既狀態
所以讀law 1+1=2
但永遠有一大炸1+1 如果係A B C D E F G H I J K既時候 就唔會=2

仲要如果條女真係飲大左 失溫速度會加快好多

服務業：搭車唔俾錢，正一西客

即係點？炒晒車？

又到左彈出彈入時間
e.g.1 原本你既conduct (e.g. 你對V造成既傷害）係佢死既substantial cause + 就算之後有新event 介入> 誤殺
e.g.2 原本你既conduct 只係minor (不致命）+ 新既致命event 介入 （e.g. 醫生好嚴重既失誤）> not guilty
e.g.3 原本你既conduct 只係minor + 因爲呢個conduct 而出現reasonably foreseeable by all sober and reasonable people既致命event > 誤殺

將人情帶落法治

成個 Post 就係反映緊香港, 甚至全世界一個大問題.

1. 閪邊親, 只要有女人蝕底就唔再講理由, 咩法律都拋諸腦後

2. 法律係用唔係守, 覺得唔應該將法律應用時就屌柒人執到正. 呢 D 其實就正正係支那人果套. "他只是個孩子呀?"

後面有人再提條女係自己落車, 成塊用完 M 巾打落班狗公潑婦到

我夜晚係港大上車要過海, 幾分鐘後發覺無錢, 八達通唔 work. 我自己揀係上環落車. 無人迫我.

之後我戇鳩鳩諗住游水過海, 但係中間因為無力浮左係到比船睇唔到駛過將我分屍個頭爆晒 D 魚食晒我個身身首異處.

咁個司機洗唔洗負責呀? 個司機知鳩我想點?

再推落去, 如果司機要為落車後既一切負責, 咁仆街啦我諗聽日開始無人再揸車.

咁撚鐘意推, 不如你推埋個老豆老母出黎批鬥? 當年唔生條女就無慘劇啦

篇文其實寫得唔清楚
條女比人掉係荒野
可能係車佢一半發現冇錢先掉低佢

哩個例子最貼切
啲冷血撚應該明乜

真係好鍾意睇你地懶係好理性咁去分析
連登仔可以做到無哂感情去處理任何野
型到癲 肯定個個做大事

如果你個手術做左一半先知佢冇錢唔做落去
同樣，如果你比住到半夜先知佢冇錢掉佢去出面
你一早唔比佢住/唔同佢做，佢仲有可能搵第二個幫手
條女仲係車站/試區被拒載點都未至於死

可能烏克蘭條條女都咁既level

前面炒撚晒車啦，你仲俾油撞埋去做乜呀？

同埋你又類比漏咗氣溫, 呢個係一個好重要因素, 兼且司機已知, 亦清楚踢佢落車後呢個因素會導致嘅後果

如果個女仔堅持坐喺架巴士入面，司機趕唔到佢落車吧？而家講緊佢自己落車，如果佢行番自己屋企應該冇事，巴士司機係唔夠細心，不過要負法律責任好似又太誇張

嘩你等佢呀
佢揸巴士呀你估的士咩 要跟更期跟路線 況且你點肯定佢會唔會返嚟俾錢
我敢肯定件事喺香港發生 多數都好似呢個咁俾人趕落車
況且邊到有話佢係總站落啫

如果死果個係男
上面班月入三皮都無兼住公屋無車無女嘅毒撚只會講渣Ga
而家一見係女成班狗公格出晒來
笑死

咩飛機同船係上到去件交通工具先俾錢

有好多人都講就算法律上都未必過到骨
佢自己選擇性回覆嗟

屌， 根本成件事都戇鳩，唔夠錢咪終點站叫人俾， 呢個世界有電話㗎嘛， 為咗幾蚊殺人值得咩？ 唔得咪叫佢交出身份證出嚟mark低佢囉佢唔畀咪差館告佢!

香港公立醫院就會幫你做埋，救完你先收錢
私立同外國醫院就唔知

驗眼啦老哥

其實有reasonable ground 架喎，我會expect 零下廿幾度你能夠由屋企過到來巴士站，應該可以返屋企攞錢架喎

而家唔係車到半路中途唔識既地點放低佢

鍾意你最尾個句，太多人想睇人折墮同受難

理性討論，點會有人蠢到未到站就同司機講無錢

雖則話車你係人情，唔車你係道理
但大佬人地一個女人仔，出面又咁涷，你揀個室內或者䁔啲嘅地方再趕人走唔得嘅
依家搞到連份工都冇埋，又要坐監

都要睇吓點死先得㗎Ching

內文都話夠料就告司機

AI仲有感情過連燈仔

屌 懶咩理性分析
要理性分析又唔撚理性
需要人性果時就無人性
講乜春法律呀屌 講果d係咪唔會上網睇AV 全部買正版黎睇？ 懶係支持法律咁
用比喻例子果班又on撚99 用撚錯曬

可能炒完再炒呢

你哋到底有冇睇報導㗎
譯俄文篇報導咪講咗係自己落車
成班人重討論嗰司機掉咗人落車
同埋好有可能係佢自己掉咗入坑所以死
嗰司機點撚樣知佢之後去邊同之後會坑

如果係香港租唔起屋，訓街凍死左，咁應該邊個負責？

咁靚點解唔揀另一個比錢方式

零下20, 中途到森林先趕佢落車喎

錯同犯法都唔識分

發覺連登仔一企係道德高地批判人的時候
炒車成數都幾高
呢單原來真相係條女係下一個載客點自己落車走

btw 其實烏克蘭呢d咁北的地方
咁凍好正常
唔可以用香港比較
基本上正常人應該都會著夠禦寒衣物
你話俾人趕落車就會凍死
咁係的士站等唔到車個班人會唔會凍死哂
你做司機洗唔洗問埋個霸王車客著唔著得夠衫
而且條女自己行入森林更加無得怪個司機

你係咪覺得自己好醒
而家已經係假設有件咁的事 個司機有無犯法

搵到一段應該似係前面有人講個嗰毇嘅新聞

重點有睇前面都知

個女仔應該飲咗酒，有幾醉唔知，連佢個 Sister 都話佢飲咗酒又朝早四點出去，係一個壞主意

另外，咪撚再炒車，其他乘客都話個女仔靜悄悄咁落咗車，唔係個司機趕佢落車。

個女仔自己諗着穿過個樹林
結果跌咗落個沼澤，仲係結咗冰嘅，可能就跌咗落冰裡面

結果搵番嗰陣係喺個冰裡面凍結咗。

根本就同零下二十度無關，嗰邊啲人着衫點會頂唔到零下二十度

你估係連登仔咩。

人都死撚左啦 重講乜鳩
你要講責任
不如講埋D其他乘客做咩唔幫手比錢啦
無限上綱有咩意思

邊撚個估倒咁就會死撚左呀
關零下20度咩事 事主係跌左落沼澤先死 好明顯係意外啦
又唔撚係雪山 屌你老母 零下20度就會凍死？ 你班連登仔柒少陣啦

問題係班人件事都未搞清楚就係度討論
比人趕定事主自己落車？
野外凍死 定因為意外失足跌死？
結果已經差好遠啦

咩叫意外呀 零下20度會凍死人？ 死因係意外失足

如果我喺第一頁就貼source，就唔會炒車炒成咁

你就真係咪撚ON9啦

去過烏克蘭
開頭冇烏克蘭幣
個司機都由我

出面負20度個司機絕對可以合理預視到佢出到去會死
佢的確係間接令到個女氣田死
樓上講果啲咩唔俾人入屋果啲例子根本就戇鳩
首先，係咪你令到佢喺出面捱凍先？唔係就收皮啦，根本就同呢個case唔同
呢個係個司機嘅行為直接令到個女仔要行去一個負20度嘅地方 最後死咗點都關個司機事

同埋她從家鄉魯德尼亞-諾欽斯卡村（Rudnya-Knochynska）搭上車，準備前往奧列夫斯克（Olevsk）探望生病的母親

邊撚度算係荒野 車站都係自己行路去
點解又唔行番轉頭拎錢

而佢自己選擇入森林 咁危險又係為咩？
成件事都反映左事主當時根本唔清醒

炒咗車 當我無講過

連登不嬲道德撚主導

條女住嗰度就係負廿度啦，唔通佢上車前唔係負廿度，落車先係？

用吓你個腦啦。

好撚柒
大把國家凍過－20度都有啦
咁就死 你讀咩書呀

以後係街有人凍死，佢最後洗用既服務機構就慘慘

對連登仔嚟講就算有人住都會好危險

呢啲地方，好多都未必有街燈，屋少啲人瞓晒無人開燈，真係可以黑媽媽。

睇到真係同荒山野嶺無分別。

就算我去過啲大城市都係，就算市中心，一離開啲主大街，已經係好荒蕪，但只要跟着馬路行就唔會有危險。

唔知烏克蘭死剩幾多人

上車時溫度係幾多呀，落車後溫度急跌幾十度 ？

周街都係人點會涷死
實有物資用下

極端講句
有連登仔在場爭住找數啦
探老母+醫科生+21歲女+荒山野嶺...

中国閪已崩都應該無晒人。

仲醫學院大學生？
大佬，唔夠衫著就報警啦
賴死係車到，等警車送你番屋企
大學生

環境問題先搞到佢死硬
喺德國/瑞典你唔救條友真係犯法
但香港冇咁多極端天氣咪冇呢啲法例

烏克蘭咁涷咁荒會死人對當地人黎講常識黎啦
你當嗰度香港咩

發現在個重點，事主係女

好應景呀，啲人到依家仲不停咁炒埋去。

有咩司機會中途先問你攞錢 ？

我唔知事實係點，如果我係乘客老蓮都話佢自願落車啦 唔係自己咪變埋見死不救嘅幫兇

咪打左電話囉，追post啦on9

在理都一定有問題啦 唔係都唔洗比人拉
荒山野嶺趕人落車 都預到可能死人

春青期少年想out stand自己既特色黎

絕對可以，不服來辯

零下二十度呀 人頭豬

閱讀理解零分？

有人上車都荒山野嶺？
人頭豬？

追post啦，有人上車點會荒山野嶺 ，仲要行得7分鐘渣

有種人係特別閪 好似全世界欠左佢咁
唔排除個司機係咁

烏克蘭 vs 支那

柒撚左你就認啦屌你老母，駁唔撚到又要拎尾彩，
柒唔撚柒D呀？
駁唔撚到就認衰啦，唔係就同你全家一樣比狗屌撚死架啦

幫個司機含味無事lor

你嗰兩個case 係你做咗某啲野可以令人唔洗死
個司機係做咗某啲野(趕人落車) 令人死咗

( Show Blocked User - LonelyWolf )
呢條友無追post都可以繼續9up落去既
俄文post話有7條友證明無趕佢落車，
係佢打電話之後自己落車，
開左7分鐘車，係下個站有人上車個時落
荒山野嶺？ 7分鐘可以去到？ fine
沿馬路行番去唔得？要入森林？

炒車啦！封路啦！

咁都有得告
自己搵shelter啦大人大者

連登仔竟然撐個司機

下次你老闆要你 free OT果陣唔好上嚟取暖

因為你老闆要你OT 完全合法

事實證明，連登係女權人士討論區

靚女限定

全港最大狗公論壇

兒登仔

仲炒車

炒咩車，連登仔話趕人落車無問題

雖然後來證明司機無趕，但同依個post覆既回覆係無關

抄車唔緊要，但係前面撞曬車都仲炒埋去

所以人地咪話理性討論囉
冇話過佢道德冇錯
但係係另一個角度睇
唔企人性角度 佢係冇錯

大家企唔同觀點討論
人地話左理性咁講
佢本人又冇認同亦冇話佢有人性
你硬係要用另一個觀點駁佢
根本雞同鴨講

其實呢個post某班理性撚都幾撚低質

就講返個post開頭
其實大家一開始得到既information都係個女仔上車之後冇錢畀車錢被人喺『凌晨4點零下20度既荒郊野外』被人趕落車，結果個女仔徒步穿過森林，最後凍死左

正常人緊係覺得大佬出面咁撚凍，冇畀車錢都唔應該趕人落荒山野嶺啦，同送人去死有咩分別

總係有班所謂理性撚喺到話冇畀錢司機唔車佢有咩問題，死左邊關司機事
根本錯誤類比香港見開既情況
喺香港你唔係搭車去郊區山路，沿住條大街都走得晒大半個香港啦

最後有巴打解俄文Source先多左啲關鍵資料（e.g.開車前趕同開車中途場/個女仔係咪可以調頭返去拎錢）
咁成件事咪有唔同既判斷囉

班理性撚仲好意思跟風話人炒車

企開啲啦

跌咗落地下都要揦返拃沙
炒你就炒啦

你個例子唔太岩
而家人地係開左車先發覺冇錢
如果用返你個例子既話
應該係做手術做到一半先發覺冇錢
之後個醫生求其幫你縫返個傷口
跟住病人死左

炒乜撚，個個post都會有連登仔撐合法無問題

我copy返第日用都仲得

如果發生係支拿國，蝗蟲會趕個司機落車，凍死既就會係…

留名等見罵戰

鬧咗咁多版都睇唔到？

唔好剩係喺到負皮啦

有野就講啦

根本呢到好多回覆都係講就算係『凌晨4點零下20度既荒郊野外』司機趕人落車都冇問題

扮乜啫

假設係司機趕佢落車

凡事都有兩面睇 事實上個司機如果真係趕左佢落車 咁佢係無人性 係唔岩 基於你成長既價值觀 你知咁做係唔岩 所以唔應該去做

但係理性睇 個司機係冇錯 有乘客無錢搭車 我車佢係人情 唔車佢係道理 加上如果你長期係零下20度生活 你唔會特別放大呢個溫度數字 點會專登諗喂出面零下廿度喎 你都係唔好落車啦 咁啊？

其實佢地唔係懶理性 人地都講到明理性咁討論 證明佢識得由唔同方向去思考成件事

你覺得isis 殺人唔岩 因為你成長過程建立既價值觀話你知殺人係錯好殘忍 但係當地人成長過程既價值觀無建立呢樣野 佢地自然唔覺得殺人有咩問題

唔認為司機趕佢落車係完全正確 但係佢咁做亦唔係係錯哂

咁司機啱定錯，兒登雙重標準有左答案未，咁都去到20頁

朝早瞓醒個post 乜仲有人推緊

烏克蘭女都幾正，轉甜post 啦

條女自己要落車關個司機咩事

痴線，荒山野嶺，零下溫度
佢除咗死之外仲會點？
有個雪人黎救佢咩

你真係癡線
落車係人權自由
唔通唔畀人落車？

分明係"我要改變世界"ac 一句 引起左世界大戰

法律上黎講，係會告個女仔無錢比同埋個司機意圖謀殺
即係好似兩個人打交，係會告晒兩邊，因為法律係中立
希望可以解答到小學雞嘅疑問

有咩問題，我講緊七蚊港紙喺烏克蘭既購買力對應香港幾錢既購買力喎

落車後無立即用手機搵人求救？

即係個女仔上車先知唔夠錢俾，自己係第二個站落車？

應該係

但係七個人口供冇出入，如果全部都想逃避責任而作故仔，肯定個故仔會有啲出入

離地型和理非非咪就係經典産物囉

岩定錯就唔知，但係7個證人話司機無趕佢落車

幾蚊雞半夜趕人落車

你對番人地個物價未

抄車唔係問題，但係無追post就係罪

飲醉酒同自己落車呢兩個point俾人無視左十幾頁

麥麥送要加 20UAH 送餐費

咁算唔算多？

個撚個瞓醒逐頁嚟REPLY

強弱都係相對，冇弱者，強者都唔存在，所以你口中嘅保護，某程度上只係等同飼養牲畜

仲有個pt,有錢飲酒無錢俾車錢

又或者一杯大百事

但原來細都要 24UAH 呀

手提電話求救🆘

文盲？

照口供話佢有打電話求救，之後自己落車
無理由一個朋友都搵唔到掛，搵唔到朋友又唔報警求助，凍死應該慢慢死，點解雙眼死後會撐大，好景轟

條女衰戇鳩喎

連登就係不停出現班垃圾搵道德高地企, 再大條道理既地方. 屌你華文傳媒報外國野可信性已經要減 D, 回文又唔撚爬文, 個個係到 "搵存在感"

靠呢班垃圾撐起個社會, 仆得街.

In time 主角老母既死法

連登仔大把中二病反社會精神病人
出返網絡就係一班連CA都考唔到既廢物

其實除非個司機車返佢上車個位叫佢落車，或者落車嗰度仲係城市，唔係嘅應該都係咁先。

唔好講法律，道德公審都可以整死佢

咁都查到,烏克蘭警方做到野
咁既情況趕人落車同殺人冇分別. 唔通搭高鐵唔記得帶車票可以中途掉人出車咩

零下廿度荒野同趕你出餐廳外兩件事可以類比

睇下上面啲comment就知支那150換血幾成功

今日落黎既150人之1 ？

我呀爺呀麻果代黎香港,咁我算唔算係大陸人?
你今日落黎?

謀殺你老味
謀殺要有準備
呢單最多告誤殺
謀殺誤殺都唔識分

你仲勁過烏克蘭警方呀，咁快就結案陳詞。

追到6－7頁先衝出嚟都未遲喎！

追左post未呀，呀爺

你係入境大堂排住隊緊係得閒追po啦大陸喱

連登仔 all like this

未呀乖孫,你老母今晚幾點返屋企呀,叫佢唔好再做雞啦,影衰哂屋企

陰功

謀乜撚嘢殺 又無動機都叫謀?
就算你9up都睇下原文 原文都係寫告得成都係坐5年
謀殺告得成都係坐5年? 你有冇用腦諗下
仲講埋咩法律上嚟講又解答小學雞疑問

連登仔興留言唔追POST
仲有當班際討論比賽咁拗啲假設情況

啱，真係好多中二病衝出嚟表達自己既想法同其他人係幾唔同

最慘係為拗而拗，總之要贏

以為自己係動漫主角，與眾不同

個個口腔期
飲飲食食
仲理得你咁多咩

咁跌窗落街果單既檢控官用li 個做案例個清潔嬸嬸咪坐硬

邊個選擇性回覆呢? 無追post?

咩愈下
跟本冇高過
幾日炒車

痴撚線 同謀殺冇分別

又炒車

個個都話人情人情
屌你有第一個唔夠錢畀但我照載，以後就n個人話唔夠錢畀

所以話連登仔同中国人有咩分別
七百幾個like

未必既 又唔好踩咁盡
好多大專大學生上連登嫁
不過智商同社會經驗上需要一段時間同我地班中坑連接
上幾個post 都有巴打提供有用資訊
案例 論點 好彩有li d 綜和下個質素

外國有見死不救罪。

不過你比喻唔同，人地肚餓冇即事危險。

你去餐廳食飯，見到隔離枱強姦緊個細路女，你就有責任報警！

我太婆果代嚟都比人話支那仔啦
班友成日都人生攻擊 唔洗理嫁

睇下判案結果係點先
廢事炒車

快點強姦我都係太早下定論比人笑左咁耐

OP個post就睇唔出係幾時放低佢
跟返俄文source就係第二個站佢先自己落車, 所以都有reasonable ground to believe in her capability of survival

多謝你

點解可以有咁多人誤會曬

又可以講之前個霸王的阿婆
不過呢單後生女都唔車正仆街
男人同老野就唔同講法
始終唔知人地治安問題
但係事主唔報警又好似怪怪地

香港有冇咁上下法例
係街見人暈倒 自己趕時間番工冇理到 咪隨時比人告？

如果停既地方係四野無人就會關個司機事。
犯唔犯法就睇法律，但法律唔係全部，唔係話唔犯法就合理。

但掉低個女仔既地方四圍都係屋丫商場丫就無問題。

你個on9會咁做啫

已經off到變咗世界大戰

你IR咗喇on9

IR

自己唔係讀法律

想從法律角度黎討論係咪真係犯法

咁都俾人屈無道德 無人性

咁個世界唔係需要改變咁係乜?

咁樓上有巴打quote左法律

我都有回覆佢

結論都講埋

d人唔追post就話呢樣話果樣

就算係例子有舉錯 可以話點錯法

而唔係留低一句on9 你冷血 法律唔係大曬

的士

幫人反而比人索償
唔幫就冇事
個bug 大到呢 唔做唔錯

請指教

你呢d回覆先最可怕

理性討論就話人老母做雞

唉

一上車就叫佢走就話姐 點會係去到荒山野嶺先叫佢落車

即係原來呢個世界係唔可以從法律角度去理性討論既?

上面有巴打貼左喇

香港係行basic law

無見死不救呢d罪

而俄羅斯係行civil war

但都係因為你導致條友處於危險下先有罪

唔係你導致既話都唔會告到你

發現近年有班人成日將香港人同中國人比
唔知做乜鳩
兩個完全唔同既地方，係都要拉埋黎講

諗下自己衰乜

趕人落車都要睇環境吖
外面零下20度喎,重要森林
當順風車車一車人唔洗死呀

唉 之後我都講左好多次

其實我係想從法律角度上討論

關司機事係講緊法律上關司機事?

淨係留低一句 諗下自己衰乜

但其實自己乜都無講過

然後就企係高地自我感覺良好

個法律高地點都高過道德高地 放心

你又做乜事呢 ?

civil war 係內戰
civil law ?

讚緊你好有法律精神

sor

打錯 係civil law

邊個國家既法律？

個個國家法律都唔同架bor

咁係咪唔可以係唔同意司機做法下

從法律角度討論先?

邊個國家既法律丫？
全世界都行到同一堆法律？
印度你同石頭掉死人都無事

可以 就係要有呢個思路先可以改變世界

你鐘意講俄羅斯咪俄羅斯

香港咪香港

淨係唔明點解d人唔覺得可以係唔同意司機既做法下討論從法律角度下係咪有罪

你識邊度既法律都可以抛出黎俾大家知然後討論

如果你搭船無錢比，司機趕你落海

之後你浸死左都關船長事？

咩船會中途先發現冇比錢咁膠
一係入閘買飛
一係坐大飛一早比左

所以話係邊度掉係重點。

雖然又話個女仔自願落車。

無聊公審同網絡欺凌咪有一班咁既人囉
以為自己好公義，好有價值
但社會大事就永遠唔理
炒左車一係潛水一係就講大道理

連登咪班後生既縮影
社會未來主人翁

其實呢 趕落海就同呢單case好唔同既

零下二十度對俄羅斯黎講可能好普通

雖然係荒野郊外 但起碼都係車路

同埋其實個女仔可以留係原地報警

係大家諗野角度唔同左 覺得西方國家包含人情世暖 係亞洲國家 無帶錢搭車俾人屌到上天花板都似

原來你係海上面上船？

都話有人上車既地方

法律不外乎人情 規矩係死既 人係生既 道理上無錯 但道德上有錯 香港都一樣既 交通意外 傷者入院都一定係醫左先 救人要緊 唔會收左錢先救人 大陸唔係

3個都無比錢睇球賽對比左錢入場睇既觀眾Fair咩？

其實我諗大部分人都唔覺得個司機道德上做得岩

只係真心純粹想係法律角度問

咁做係咪真係會犯法要坐監

但就唔知點解好多人揸住呢點係咁話人冷血無情

明明就無人認同個司機道德上做得岩

又有傻閪炒車

其實又或者可以咁問

讓座俾需要既人係道德上應該

但如果唔讓座俾人就犯法要坐監

你會唔會同意

分明係樓主個標題誤導，依家樓主都潛埋水

就算趕落車都未必會死嘅，如果沿車路行未必有事。

凌晨負20度穿過森林只能夠話太撚大膽。

一定有乘客，無乘客根本唔會有人知佢係俾司機趕落車

我以前跟個個師父話諾欽斯卡村好猛鬼，好多靈界洞穴，又多積屍氣，真係被鬼迷都唔知

冇sources o個時仲有得拗司機有冇犯法
而家有sources司機唔單只冇犯法，連道德上都冇錯喎

你答我未？

道德勒索

係靚女 鬼妹就成班厚德撚

如果係柒頭 大叔 力架一定個個笑佢抵

垃圾連登仔

講緊條女喝醉酒仆左落沼澤

係，之前成班仲笑賽跑冠軍

連登仔絕對零度先會覺得凍

唔夠錢 唔係無錢霸王車

戰完咗？

但間餐廳出面係會死人嘅極端環境，
佢明知你可能會死都趕你出去，同誤殺有分別咩？

賣火柴的女孩

乜嘢叫做丟包？
掉包我識
丟下我都識
就係唔乸識丟包⋯⋯

點解唔 fake taxi

考慮埋人道立場呢？咁撚凍

你知道嗎?

因為香港人太理性, 所以香港先變到咁

你明白嗎?